[偽環保] 走塑？真的走到塑？

走塑的爭議

本月較早前，在西雅圖首次強制實施在當地禁止使用塑料吸管之後，Starbucks 隨即宣布不再提供其特許經營範圍內的吸管，取而代之的是一種不使用吸管的新「吸管杯」二合一式蓋子。此舉贏得了環保團體及人士的讚揚，同時呼籲更多公司效仿。

但事實是否成功走塑呢？根據外國媒體reason所報導，新蓋子實際上比舊蓋子和吸管兩者所使用的塑料更多。舊蓋子和吸管含有3.55克塑料。新蓋子含有4.11克塑料。

看來「始料不及後果定律」（the law of unintended consequences）再次出現了。

更重要的是，所有名人發言和政治立法都忽略了一個基本事實：吸管構成不了問題，當然也解決不了問題。

在2015年一段片段中，一隻海龜鼻子裡卡著吸管，這震撼畫面被瘋狂轉載並引起人們對海洋塑料污染問題的關注。

但是只針對吸管的關注是完全錯誤的。據估計，每年進入海洋的900萬噸會分解成微塑料並滲入海洋生物的胃和肉中的塑料垃圾，吸管僅佔2000噸。 換句話說，無吸管活動支持者正集中精力解決塑料污染問題的0.02％。

至於美國的廢物，也不會造成大部分的污染問題。美國擁有世界上最好的廢物處理工業之一，只有1％的塑料廢物會進入海洋。相反，造成海洋野生動物食膠的真正罪魁禍首，是那些缺乏完善的廢物回收系統及條例，較貧窮及落後的沿海國家，他們無法處理垃圾，只能到海洋傾倒。

雖然如此，但這真相並不能提醒支持走塑的環保人士及團體所忽略了的99.98％實際問題。 因為把飲管塑造成邪惡稻草人往死裡打，更能顯示他們的環保意識，小恩小惠彷彿能讓自己心靈得到救贖。

小恩小惠彷彿能讓自己心靈得到救贖。

捐錢比科學家研究環保物料代替塑膠會唔會實際啲

所以d環保團體真係好撚on9
膠袋係一個例子,飲管又一例子

破壞更多野 保衛一樣野

虛偽

環保？我屌你老母

環保撚真係柒到無朋友
以為贏咗點知輸得更多

其實任何事都係兩個方向
無論環保/政治 所有要人為左長期利益而甘遠放棄遠期利益
必然有兩樣野都要做得好甚至係要同步做得好先得
第一就係道德感召
第二就係實際辦法

如果單靠道德感召而冇實際辦法 最後都會為做而做
但如果單靠實際辦法而冇道德感召 最後其實即係源頭減廢
社會係用左好多代價先做到同一樣的野

最慘而家個社會好似成日都搵唔到點樣平衡呢2個方向
變左受道德感召的攻擊冇的 冇的又攻擊有的
或者變左大財團VS環保組織VS小市民VS政府
永遠都唔係一行人一步

屌啦星食kfc就知係膠兜㗎啦
個女有環保撚做老母一定有童年陰影

啲人唔係話一步步嚟 係進步嚟咩

環保撚搞到我無膠袋用

係
飲筒插海龜問題係d人亂掉飲筒
佢就講到係人用飲筒就會影響海洋咁

唔撚好丢落海好難咩
咩走塑跟本自欺欺人，塑膠係石油副產品，你用與唔用都係會produce出黎

篇文好正

喺中國走塑已經解決問題

捐錢比美軍整戰斧滅鳩低劣人種實際d

環保撚=弱智

做好回收再用先係正途

班環保撚成日喺度自欺欺人 睇到starbucks張圖都唔知講咩好
你唔用就會生產少咗咩?咪又係整咁多出嚟
提倡班撚樣唔好掟垃圾落海 做好垃圾分類仲實際啦

台灣有人研發緊蔗渣製飲管同紙飲管

Starbucks 好心出個biodegradeble 蓋扮下野呃d環保膠啦

班友真係智障，咪用得重多咗膠，好似當年搞咩膠袋徵費一樣，變咗愈整愈多環保袋，重衰多兩錢重

環保撚目的係唔要飲管形狀既嘢，其他用幾多膠根本唔care

所謂環保袋都係用膠粒整

最on9 係鐵飲管

環膠不嬲反智
學就學野人
香港大大個人版

環保撚要賣啲仲唔環保嘅不鏽鋼飲管架

反智至極咁反即棄飲管

佢哋想專賣垃圾膠袋添啦，最緊要有水cap

台灣發明左竹飲管 真係想佢可以大範圍用

幾千年前係用蘆葦芯

之後啲環保撚又會話：你用竹飲管跌咗落海都係會俾海龜吸入個鼻到呀，唔得

宣傳環保係好事
的確呢d無得強迫 如果可以唔用膠我都會盡量唔用
出到一分力都好

有冇水俾班環保撚Cap先
冇就收皮啦

環團冇利益,不了

走完呢樣又走果樣
其實研究點樣環保地分解d膠係唔係方便d呢

同過野人吹水 食飯
佢真係做到身體力行
自備餐具飯盒出街 講環保從實際出發
會講到底邊d措施同活動d人願意嘗試

班環膠食屎啦

睇見啲人出街真係帶支鐵/鋼飲筒
其他膠嘅用品又視而不見照用

專做d擾民野先乞人憎啫

我呢啲窮醜毒撚又無仔生
點解我要同有錢人既下一代諗
我直頭唔介意地球4,50之後爆炸

同啲人去push啲公司起gender-neutral toilet差不多
根本trans/intersex係性小眾入面嘅極小數

環保撚on9固然燥

但睇到兒登啲知識水平低到on9嗰吓真係仲燥

你可以收埋 等人地request先比

而唔係死都唔比飲管

外賣仲浪費添 不如立法禁晒外賣啦

見到喱句野就諗起「功德無量機」

Starbucks成功撚化環保撚

但好似新杯蓋係可以回收，但舊杯蓋+飲管係唔可以回收？

有錯請指正

貼堂
周圍貼去D環保膠度
大巴大巴車死佢地

有入走塑facebook group，
好多環保撚自己真係做得好好，出街自備晒成set野，
唔係淨係走條飲管

係綠色和平個on9機構周圍屌鳩人用膠多
普通環保撚好似冇咁煩

你去日本m記睇下人地d可樂杯係點樣分類

其實環保撚學乜人飲凍嘢？ 你地班柒頭知唔知製冰浪費幾多能源，雪種又破壞臭氧層，又產生熱量，升高環境溫度。你班環保撚飲熱水算啦，害人害物

環保團體就係拎住環保黎cap水叫你捐錢俾佢
你叫環保團體捐錢俾科學家？
環團既作用不嬲都係假環保真弁利

同支聯會一鳩樣

飲紅豆冰無飲管咁點？
用紙，但成本呢？羊毛出自羊身上
其實要解決嘅係 disposal 而唔係唔用

利申：要啜野先用飲管，其他唔用

直接消滅嗰堆低等國家。

見kfc呢d 垃圾商家今日走杯蓋同吸管
我屌你想縮皮姐咪撚扮到咁偉大

可以回收
但自從運唔到上中國之後
香港已經無乜人肯做膠回收
平日屋村啲膠回收好多都係掉番去堆填區

真係唔明點解飲管會吹到咁大
有咁多野唔慳，要慳飲管
首要係全港禁煙
咁所有物種都會健康啲
醫療開資又少一大筆

基本上所有既NGO, 無分大細，例如宣明會同埋無國界醫生，都係同支聯會一樣
巧立明目，掛羊頭賣狗肉

依家廢紙回收都係
有膠紙又唔得有釘又唔得，連信封都要搣咗show地址個窿嗰層膠
普通人邊有咁好興致同你慢慢分慢慢搣，結果咪係掉落垃圾筒
爛鳩港共政府攞納綐人嘅錢係咁起大白象進貢俾支那，就係唔肯用嚟補貼民生行業

儲埋一次過整就會覺得好花時間
但每次拆完信用𠝹刀𠝹返出黎其實唔會覺得好麻煩
已經習慣左咁做
都係做到幾多就做

啲濕鳩環保撚淨係識懶有型咁走乜走物真係好撚乞人憎
叫你嗌政府正正經經玩分類回收又唔去做
淨係識提議走呢樣走嗰樣，跟住就攞乜柒都話要收錢，搞鳩社會大眾
源頭減廢? 源頭減人就最環保喇你老味

一日到黑淨係喺度做埋啲擾民嘢
已經俾佢哋搞到出現反社會人格
總之班仆街越講我就唔知點解越想去唔環保(屌閪除外)

買嘢攞膠袋就必然話鳩知佢要收錢
一日買一枝膠樽飲品隊
食飯鋪檯又用膠紙
所有垃圾唔分類一律堆填區見

近排仲多咗個習慣
去日本買親嘢不論大小佢哋咪都會俾膠袋嘅，尤其啲便利店最興
買土產嘢食嗰啲佢哋仲會當你攞嚟送禮塞一堆膠袋俾你
以前我會唔要
而家就最撚鐘意照攞晒佢然後拎返香港先掉
吹呀?
夠薑咪叫埋海關禁膠袋入境囉柒頭

遲啲屌閪都要走塑

係就好呀
我喺屌閪方面不嬲都係環保大使
呢啲又要用膠又冇得回收又冇得循環再用嘅嘢
點可以俾佢哋遺害人間
不過呢樣啲環保撚又選擇性失明

環保撚係一個大笑話
淨係幫電話叉滿電既電量
已經係第三世界成個家庭一日既用電量

要做好環保
一定要同時推廣兩樣嘢
1. 道德感召
2. 實際方法

如果只有道德感召
就只會係為做而做
無實際效果 例如推廣無飲管

如果只有實際方法
就算有效但都好少人做
例如源頭減廢

現時最大問題係不同人各自傾重兩方面
受道德感召嘅人攻擊沒有嘅一方
睇實際層面嘅人攻擊偽環保嘅一方
更衍生出唔同嘅仇恨同分化